\documentclass{article}
\usepackage{graphicx} % Required for inserting images
\usepackage[ngerman]{babel}

\title{Pflichtenheft \\ \large Einflussfaktoren auf die Verkehrsmittelwahl\\ -- Baukasten für Discrete Choice Modelle}
\author{Kevin Boehnke \\ \texttt{uxpkw@student.kit.edu}
\and Floriane Bresser \\ \texttt{uspvq@student.kit.edu}
\and Damian Reich \\ \texttt{uqppn@student.kit.edu}
\and Alissa Saleh \\ \texttt{unmbc@student.kit.edu}
\and Michael Schur \\ \texttt{ufkmz@student.kit.edu}}
\date{24. Mai 2023}

\begin{document}
\clearpage\maketitle\thispagestyle{empty}
\newpage
\clearpage\tableofcontents\thispagestyle{empty}
\newpage
\pagenumbering{arabic}

\section{Einleitung}

\section{Zielbestimmung}
Das Produkt soll die Verkehrsingeniure dabei unterstützen, Verkehrsmodelle (einfach oder effizient?) zu erstellen, modifizieren und visualisieren.
\subsection{Musskriterien}
\begin{itemize}
    \item /MK1/ Der Nutzer kann Erhebungsdaten im CSV-Format importieren und Tabellen erstellen.
    \begin{itemize}
        \item Die Spaltennamen können sich zwischen Tabellen unterscheiden.(?)
    \end{itemize}
    \item /MK2/ Der Nutzer kann Tabellen durch Attributsableitungen erweitern.
    \subitem Folgende Möglichkeiten stehen dem Nutzer zur Verfügung:
        \begin{itemize}
            \item /MK2.1/ Intervalle
            \item /MK2.2/ Gruppen
            \item /MK2.3/ Logische Ausdrücke
            \item /MK2.4/ Vergleiche
        \end{itemize}
    \item /MK3/ Der Nutzer kann Nutzenfunktionen für alternative Verkehrsmittel definieren.
    \begin{itemize}
        \item /MK3.1/ Der Nutzer kann Linearkombinationen für die Nutzenfunktionen verwenden.
    \end{itemize}
    \item /MK4/ Der Nutzer kann die Parameter und Signifikanz aus gegebener Eingabe und Modellstruktur berechnen lassen.
    \item /MK5/ Das Programm bietet eine Schnittstelle für andere Bibliotheken zur Parameterschätzung und Signifikanzgewinnung. 
    \begin{itemize}
        \item Es wird standardmäßig das Python Paket \textit{Biogeme} verwendet.
    \end{itemize}
    \item /MK6/ Das Programm visualisiert die gewonnenen Parameter und Signifikanzniveaus.
    \item /MK7/ Das Programm bietet eine Schnittstelle um die Parameteraufteilung zu erweitern oder einzuteilen anhand der Signifikanzniveaus.
    \item /MK8/ Nutzereingaben(?) können gespeichert und geladen werden.
\end{itemize}

\subsection{Wunschkriterien}
\begin{itemize}
    \item Arbiträre Funktionen in der Attributaufbereitung
    \item Speichern der nutzerdefinierten Funktionen
    \item Unterstützung bei Nutzereingabe durch
        \subitem Autovervollständigung
        \subitem Typhinweise
        \subitem Fehlerunterbindung
    \item Verschachtelte Nutzenfunktionen im Modell-Aufbau
        \subitem Arithmetik: $\beta \cdot (T + (\beta_2 \cdot X_2 \cdots))$
        \subitem Exponentialfunktionen: $\log(T)$, ${\rm e}^T$
        \subitem Potenzen: $\beta \cdot X^3$
        \subitem Erweiterbar um andere Modell-Strukturen (bspw. Nested Logit) 
    \item vollwertiger Algorithmus zur Bestimmung von Signifikanzgruppen und Aufteilungen
    \item Konfigurierbare Schwellwerte für die Signifikanz
        \subitem Beispiel apollo: $|T-Ratio | > 1.95$, $|Robust T-Ratio | > 1.95$
    
\end{itemize}
\subsection{Abgrenzungskriterien}
    
\section{Produkteinsatz}
\subsection{Anwendungsbereiche}
\begin{itemize}
    \item In der Verkehrsbereich und in der Recherche
\end{itemize}
\begin{itemize}
    \item Prognose und quantitative Basis für verkehrsplanerische, (betriebswirtschaftliche) und politische Entscheidungen?
\end{itemize}
\subsection{Zielgruppen}

\begin{itemize}
    \item Verkehrsingenieure und Verkehrswissenschaftler
    \item Keine Informatiker (außer um Code zu erweitern)
\end{itemize}
  
\subsection{Betriebsbedingungen}

\section{Produktumgebung}
\subsection{Software}
\begin{itemize}
    \item Die Software wird in Python geschrieben.
    \item Betriebssystem: Windows 10 oder Windows 11
    \item \textit{WK}: Die Anwendung soll über eine Schnittstelle andere Bibliotheken zur Parameterschätzung einbinden können.
    \begin{itemize}
        \item beispielsweise \textit{R Package Apollo}
    \end{itemize}
    \item Die Software wird als Open Source veröffentlicht und erweiterbar sein.
\end{itemize}
\subsection{Hardware}
\begin{itemize}
    \item Das Produkt ist eine Desktopanwendung.
    \begin{itemize}
        \item Mindestanforderung: Laptop, 8GB RAM, Intel Core i5 (4 Kerne, 8 logische Kerne)
        \item \textit{WK}: Workstation, Windows Server, 8 Kerne (16 logische Kerne)
    \end{itemize}
\end{itemize}

\section{Produktfunktionen}
\subsection{Funktionsübersicht}

\section{Produktdaten}

\section{Produktleistungen}

\section{Benutzungsschnittstelle}

\section{Globale Testfälle}

\section{Qualitätsbestimmung}

\end{document}
