\documentclass{article}
\usepackage{graphicx} % Required for inserting images
\usepackage{graphicx} % Required for inserting images
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{float}
\usepackage{chngcntr}
\usepackage{glossaries}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{titletoc}
\counterwithin{figure}{section}
\counterwithin{table}{section}
\setlength\parindent{0pt}

\makeglossaries

\newglossaryentry{Attributsableitung}
{
    name=Attributsableitung,
    description={Besteht aus einem Namen und einer Ableitung aus existierenden Spalten der Tabelle oder anderen Attributsableitungen.}
}

\newglossaryentry{Alternative}
{
    name=Alternative,
    description={Ein alternatives Verkehrsmittel im Modell. Besteht aus einem Namen und einer Nutzenfunktion, die i.Allg. Referenzen auf Attribute oder Attributsableitungen besitzt.}
}

\newglossaryentry{Projektdatei}
{
    name=Projektdatei,
    description={Enthält potentiell eine CSV-Datei, sowie eventuell Attributsableitungen, Alternativen und vorherige Ergebnisse.}
}

\newglossaryentry{Valide Attributsableitung}
{
    name=Valide Attributsableitung,
    description={Eine Attributsableitung, dessen Name eindeutig ist, die syntaktisch korrekt ist und dessen Referenzen auf Attribute alle existieren.}
}

\newglossaryentry{Invalide Attributsableitung}
{
    name=Valide Attributsableitung,
    description={Eine Attributsableitung, dessen Name bereits vorkommt, die syntaktisch inkorrekt ist oder die eine Referenz auf ein nicht-existierendes Attribut hat.}
}

\newglossaryentry{Valide Alternative}
{
    name=Valide Alternative,
    description={Eine Alternative, dessen Name eindeutig ist, dessen Nutzenfunktion syntaktisch korrekt ist und dessen Referenzen auf Attribute alle existieren.}
}

\newglossaryentry{Invalide Alternative}
{
    name=Invalide Alternative,
    description={Eine Alternative, dessen Name bereits vorkommt, dessen Nutzenfunktion syntaktisch inkorrekt ist oder die eine Referenz auf ein nicht-existierendes Attribut hat.}
}

\newacronym{Ableitung}{Ableitung}{Attributsableitung}

\newacronym{WK}{WK}{Wunschkriterium}

\newacronym{CSV}{CSV}{Comma-separated values}

\newacronym{JSON}{JSON}{JavaScript Object Notation}


\title{Entwurf \\ \large Discrete Choice Model Builder}
\author{Kevin Boehnke \\ \texttt{uxpkw@student.kit.edu}
\and Floriane Bresser \\ \texttt{uspvq@student.kit.edu}
\and Damian Reich \\ \texttt{uqppn@student.kit.edu}
\and Alissa Saleh \\ \texttt{unmbc@student.kit.edu}
\and Michael Schur \\ \texttt{ufkmz@student.kit.edu}}
\date{23. Juni 2023}

\begin{document}

\maketitle
\newpage
\startcontents[maintableofcontents]
\printcontents[maintableofcontents]{}{1}[2]{\section*{Inhaltsverzeichnis}}
\thispagestyle{empty}
\newpage
\pagenumbering{arabic}

\section{Einleitung}
\section{Paketstruktur}
\section{Klassenstruktur}
\section{Softwareablauf}
- sequenz und aktivitätsdiagramme
\section{Datenhaltung}
\subsection{Alternativen}
\subsection{Attributsableitungen}
\subsection{Parameter und Signifikanzen}

- schemata der json und csv dateien
\section{Änderungen im Pflichtenheft}

\end{document}
